【立會補選】左報搶先叫港府禁DQ者參選：維護釋法權威

【立會補選】左報搶先叫港府禁DQ者參選：維護釋法權威

即時要聞

2017-09-15 00:02:32 HKT

雖然民主派大黨已表明會「讓路」給DQ人士參加補選，但有建制輿論卻將所有被DQ人士，抹黑成是支持港獨，表明要港府運用一切方法，禁止被DQ的人再參選。有民主派立法會議員批評，就連人大釋法也未有禁止DQ人士再選，形容有關言論等同「僭建之上再僭建」，「不如話凡係民主派、就算參加過7.1遊行都唔畀選」。

《文匯報》早前以「反『港獨』是補選立足點 拒被DQ者捲土重來」發表社論，指補選原因是有人藉宣誓鼓吹「港獨」而喪失議員資格，隨將矛頭指向所有DQ人士，稱要堅決拒絕被DQ者參與補選，又稱任由被DQ者參選，有暗撐「港獨」政治意味，認為要維護人大釋法權威、尊重本港法庭判決，不應允許任何被DQ人士參加補選。

民主黨立會議員反駁，指DQ人士並非全部支持港獨，「梁國雄就係反對港獨，畀人話佢係大中華膠」，批評就算是僭建《基本法》的人大釋法，也沒有說被DQ人士不能再參選，指有關說法根本是「僭建之上再僭建」，目的就是要阻民主派人士參選。

林卓廷又認為，特區政府應該根據以往制度辦事，只要參選人合乎參選宣誓要求，就應該容許他們參選，不能根據他們過往一些言論，硬說他們不符宣誓要求，剝奪他們參選權，「法例係宣誓就係宣誓，只可以追究佢日後行為違反誓言，唔可以話估佢唔係真心宣誓就唔畀佢選」。
記者 莫劍弦
<蘋果>

阻人搵食。。。

有咗政治篩選
等含淚投票民主黨 民協 公民黨

老老實實，如果唔係多得班左膠，建制班垃圾成日提起，港獨會咁多人討論？根本DQ班人入面冇人打正旗號話自己係港獨派，最多話自己係本土自決

一係搵個素人用本土派名義玩飯民初選，去反證飯民只係扮開明，專趕走非我族類。

政府做野唔駛你教

777唔做
唔比有人申請司法覆核

本身都唔會再俾佢哋選

但係吹到劉女士實選到，完全唔怕簽左確認書都可以dq你咁